想開始畫油畫 有無新手攻略？

想為家加添一點顏色

想自學油畫

係邊買材料好？想要黃店

畫版係邊買

買數字油畫玩下先
再有興趣先上堂學 上Youtube睇下Bob Ross畫風景

巴打都有畫？邊到買料？

直接去畫室同老師講你想完成一幅畫作，
材料都唔洗買

想自己一個買材料 完全一個人完成

有無買材料地方介紹？

有冇錢？

幾錢先夠？真業餘

求助

去開廣益，中南就貴。

但係用具最抵真係淘寶，價錢差3倍左右

廣益係咪藍店

自己打電話問下囉

問完話你聽

唔使, 我唔玩油畫

中南都係藍

冇畫開油畫
但可以推薦個youtube channal比你

多謝你

直接噴啦仲慢慢油

我都係完全唔識打算去學，希望四月可以上堂

紅

巴絲推介：

colourexp

灣仔天樂里藝文
灣仔藝林 顏料都幾齊
深水埗文林
銅鑼灣Aura Art

灣仔雅室

深水埗小島文具堂

壹雙雜貨店

銅鑼灣文簿具社

Maru Maru

Lyreco 辦公室文儀用品

藝術撚推介幫襯minipetit 絕無Made in China

手創拾派

旺角東廣益 平

紙品去上海街瑞祥，老牌小店 (但唔知係咪藍店)

上環紙品天地賣高檔地及diy工具，係黃店

中南廣場 老闆係施世築 紅底

Bob Ross啦
睇佢10條片包識

佢係咪死咗？

下 95年死左喇wo

唔怪得好似好舊

油畫畫得多會禿頭
以前學畫畫個老師講

點解 啲油有毒？

唔知話聞得松節油定天拿水多會禿頭
所以好多畫家都係禿頭
唔知真定假，但佢自己係禿頭

咁唔用天拿水得唔得？

跟我學
我係現代藝術之父

好 可唔可以教我新手應該點樣用最少工具完成到一幅油畫？

想要風景畫

咁裝修佬後生有冇

各有各特色 兩種技巧嚟 點解要貶低手髹

同求gear list

Ok
工具：
100%亞麻布 畫框一個 唔好買棉 垃圾黎 唔好買咁大

畫筆：一支豬毛filbert頭 唔好買平頭
一支貂毛 圓頭

顏料 買12色夠玩

油 兩隻 一支松節油 turpentine 買大支d 主力
一隻 linseed oil 買細d 用少量

刀 唔買都得 想買就買支調色用

推介牌子： holbein
由顏料到筆到刀 都好高質

佢傻嘅 唔駛理佢

啲油用黎做乜？

你推薦邊到買 想平又黃

稀釋顏料用
松節油由起稿開始用 快乾
畫到50% 就7成松節溝3成亞麻油
畫到80% 就5成5成

台灣網購最平
香港買好打最少貴3成 一係買垃圾黎玩下先

想買下垃圾先 邊個台灣網有 十分感謝

誠格

但我都係飛去台灣買大量

網站冇買過

我上網搵下有無人用過誠格

點解Bob Ross 咁多頭髮

想問巴打 acrylic colour係咪用黎畫油畫？

Canvas - 藝文買佢冇牌子嘅款式
顏料 - 建議 winton 37ml 10色 set
畫筆 - 1窄1闊 long flat 豬毛，1x filbert 豬毛，1x synthetic 細圓頭
Medium - liquin original
洗筆水 - 買 brush cleaner or odorless mineral spirit

畫冇星星冇雲嘅夜空
大畫筆一支 畫布 黑色顏料搞掂

12ml 12色 35蚊 算唔算抵？

如果你係話油畫就應該係用油畫顏料喎

明白

咩牌子？12ml 好快用晒，我諗兩三幅大約A4 size 你會用左大半，可以自己就，但白色要買大支啲

Btw 想成屋都係味就用松節水啦

冇正式學過，但風景/死物比較易入手，個人覺得油畫易過素描，可能我太粗魯，油畫畫錯咗可以遮

如果你對價錢有疑慮，建議可以玩下acrylic 先

利申：design 撚

都可以畫係麻布上？

另外想問畫筆同油水彩個啲筆係咪通用？

我都係小試牛刀 過下癮咁

臭喎 油畫唔好屋企畫

咁你買左先 用晒再算

傻豬 有冇味松節油架
如果你一開始就用亞麻油 有排先乾

用 liquin 同 odorless mineral spirit 一啲都唔臭...臭係臭在用左松節水

謝謝你 你啲班咁多女嘅

果啲叫oms...同埋 linseed oil 可以用 liquin 取代，24小時 touch dry

塞尚先生 你介紹個間會做國際線

12ml 12色 35蚊抵唔抵？

男人唔嚟上堂掛

上面巴打話聞得多油味會甩頭髮 係咪真？好奇問問

Bob ross 爆炸頭喎

聽講liquin都有毒

Odorless turpentine

Sorry，學到野，叫Turpenoid?

嗰陣味繞樑三日。
學水彩仲好啦～

我都係咁話 應該唔關事

用Acrylic起步學先

同油畫有咩分別？ 風景畫為主

Acrylic 快乾好多 個人覺得係兩種技巧

謝謝 我上網再搵下資料